{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026597",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "무등산"
    },
    "text": "無等山 (무등산)\\n\n光州広域市北区、\\n\n光州広域市の北区石谷洞管轄の金谷洞と和順郡伊西面の境界にある山は高度1186.8mで、湖南静脈で最も高い山だ。 この山は光州川の発源地セムコルの上のチャンブル峠を越えれば和順につながり、栄山江と蟾津江の分水界だ。 山地は中生代白亜紀の火山活動で形成され、現在は新生代第3期ドーム(dome)型の頂上で構成されている。 この山は『高麗史』で光州の鎮と呼ばれ、民がここに楽に頼って歌を歌ったという記録がある。 また、『新増東国輿地勝覧』では、この山が武珍岳または西石山と呼ばれ、高く大きく50里余りにわたっていると記載されている。 山の名前「ソソク」は日当たりの良い丘にある石柱数十本と素砂と国際を上げた神社があることに起因する。 無等山は墓のような姿で知られており、新生代第4期に作られた岩説が多くて「無突山」などと呼ばれた。 しかし、漢字と仏教思想で無等という名前が決まるようになった。 頂上稜線には安山岩柱状節理が発達し、岩を立てた姿がとても美しい。 ここには証心寺と元暁寺、薬師庵と奎峰庵がある。 また、環壁堂とキム·ドクリョン将軍を称える旧跡があり、無等山遺産記である『由緒石録』も紹介されている。 無等山のスイカと春雪緑茶畑は有名で、1972年からは道立公園に指定されており、最近は国立公園昇格を推進している。 この他にも新しい登山路の開発に関する情報もある。",
    "QA": [
        {
            "question": "無等山はどこにありますか？",
            "answer": "無等山は光州広域市北区、光州広域市の北区石谷洞管轄の金谷洞と和順郡伊西面の境界にあります。"
        },
        {
            "question": "無等山の高度は何メートルですか？",
            "answer": "無等山の高度は1186.8mです。"
        },
        {
            "question": "無等山は何という山脈にある山ですか？",
            "answer": "無等山は湖南静脈にある山です。"
        },
        {
            "question": "無等山はどのように形成されましたか？",
            "answer": "無等山は中生代白亜紀の火山活動で形成され、現在は新生代第3期ドーム型の頂上で構成されています。"
        },
        {
            "question": "無等山はどのような記録がある山ですか？",
            "answer": "無等山は『高麗史』で光州の鎮と呼ばれ、民がここに楽に頼って歌を歌ったという記録があります。"
        },
        {
            "question": "無等山の別名は何ですか？",
            "answer": "無等山は別名として武珍岳または西石山とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "無等山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "無等山の名前は日当たりの良い丘にある石柱数十本と素砂と国際を上げた神社があることに起因しています。"
        },
        {
            "question": "無等山にはどのような寺院や旧跡がありますか？",
            "answer": "無等山には証心寺と元暁寺、薬師庵と奎峰庵があり、環壁堂とキム・ドクリョン将軍を称える旧跡もあります。"
        },
        {
            "question": "無等山の特産品は何ですか？",
            "answer": "無等山の特産品としてスイカと春雪緑茶が有名です。"
        },
        {
            "question": "無等山はどのような公園に指定されていますか？",
            "answer": "無等山は1972年から道立公園に指定されており、最近は国立公園昇格を推進しています。"
        },
        {
            "question": "無等山にはどのような登山路がありますか？",
            "answer": "無等山では新しい登山路の開発も進んでいます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 445,
        "QA": 419
    }
}